[全港最高學府] HKU新生註冊慳錢攻略

利申: 畢業多年, 都係岩岩上網update返自己, 細節可能唔準, 始終太多年之前

恭喜你成為HKU既一份子
當年自己註冊既時候傻下傻下咁比人打劫

9-10/8就係reg day 啦！

Zone 0: 大學+SU註冊
地點: Loke Yew Hall, Convocation Room @ Main Building
慳錢度: ★☆☆☆☆
點解Zone 0 慳唔到錢呢? 因為呢個Zone 冇人會R你錢*
入到Loke Yew Hall拎官方文件後, 你成日都唔好走失, 因為全程都係單程路+有helper帶
近年SU自己都搞巨O, 消息人士透露係之前被染紅左既學生會諗出黎去招攬愛黨愛國愛港既大學生, 咁你自己諗下去唔去, 去就磅水(應該仲係收港幣)

R (港大術語)
1. 不問自取 (vt.)
例句: 唔好放野係pantry, mainland 成日都會R野
2. 求 (vt.)
例句: 遲下個咁多soc 搞inaug, 要早D去附近食肆R定sponsor 先

Zone 1: faculty+dept註冊
地點: varies (LE有人會帶你走)
慳錢度: ★★★★☆
LE全名係Library Extension, 你既樓上就係全香港最多書既圖書館(實多過中央圖書館, ,不過比中大過左未?)
faculty soc係最慳到錢既地方之一

1. 走faculty soc會費
年年都好多人走呢條數, 而其實佢地根本冇計迫到交, 所以好多時都係呃呃氹氹
(以前會用D屎橋迫到交, 就係要係註冊卡度儲印仔, 唔交呢條數就冇印, 當dept同hall見到你冇印就要帶你返去交錢)
根據我當年係SU憲制入面打滾, 交唔交呢條數你都會係fac soc member
甚至有上fac soc莊既人都冇交會費(理論上唔得, 所以佢地之後好似CY咁, 比人揭發後交返就即係冇欠交既問題存在)
由於我之前係唔識走數, 所以下面實際操作可能要等其他大仙*指正
去到應該會比張membership form 你填, 填完就交錢
理論上你唔填, faculty(學院)都係會將所有學生名單trans比faculty society(院會)
不過通常D人都係form照填, 但係錢就唔交
咁點可以唔交錢呢? 通常都係話冇帶錢
而當年話冇帶錢, 佢地就會搵人夾你去櫃員機撳錢
咁你可以比人夾走之前就話冇卡係身 (詳情請睇警訊)
咁冇錢又點去大O呢?

2. 唔去大O
其實我個人覺得大O好唔抵去, 去完都係識hi-bye fd
我自己仲間唔中收到當年大O既保險佬保險婆groupmate打黎話不如出去飲杯野
請注意: 如果你係下列既學生, 最好出席哂全部迎新活動, 以免被仙*
a. 醫科生
b. 牙科生
c. 建築學院全體學生
d. 法學生
註: 教育學會似乎都想走呢條路線

至於細O就記住報名, 你會識到將來幾年同班同學同師兄師姐, 而且好多dept soc 都同professor有良好關係, 可能迎新時期已經會安排佢地同你見面
dept soc都好值得入既, 有D soc會有pastpaper比大家, 而且你唔入dept soc就好難認識師兄師姐 (當然, 好多入左soc都唔會好浮*)
留意地方:
a. 因為細soc, 所以冇D無賴必然會員制, 你去到會見到全部soc都好熱情咁叫你埋去, 如果怕醜仔怕醜女小心入左D不必要既soc
b. 因為通常細soc搞ocamp好驚蝕錢, 估新生人數時會好保守, 所以早D去報名通常都有著數

hku 收皮啦

仙: 港大術語
詳見牛津字典seniority (n.)
1. (n.) 有仙制既地方用黎分唔同年級既學生, 新學制分級不詳: 小鬼/細仙/中仙/大仙/超仙
例句: 呢條友炒左科core, 下年做超仙la
2. (vt.) 舊人教訓新人, 通常帶負面意義
例句: 呢個freshmen 第一年已經咁串, 比佢升到year 3就實仙D year 1
3. (adj.) 鐘意仙人既大仙
例句: 呢條友咁仙, 搞到冇乜朋友

浮: 大學術語
熱心參與活動
1. (vt.)
例句: 佢只係浮hall唔浮soc, 唔怪得成日係campus 見唔到佢
2. (adj.)
例句: 佢咁浮, 唔怪得讀6年先畢業
antonym: 潛

Zone 2: ICA/CA/SA註冊
地點: SU Building? (LE有人會帶你走)
慳錢度: ★★★★★
以前呢個係zone 3, hall先係zone 2, 不過zone 2既hall rep 會夾D新生就咁行過zone 3 counter, 咁大家都知呢堆soc係幾受”歡迎”
ICA/CA/SA係 independent club association, cultural association 同sports association, 出名如天文學會, 冷門如佛學會都有 (如果未執笠既話)
可能你真係對佛學好有興趣, 想入佛學會, 其實都唔洗咁心急, 因為佢地如果真係運作緊既組織 (香港大學上莊真係要付出你既時間, 有D無能既廢物又想學中大人咁同一個時間上四五支莊, 就會成班廢柴同盟去ICA/CA/SA度搵D hea soc上, 之後寫CV用), 佢地之後成日都會係campus 擺counter宣傳, 到時冇咁迫人又多D時間再報都未遲
簡單D黎講: 黎到呢區, 你可以當左右既counter都係食人花, 唔好行咁埋, 直行直過去到終點就OK

Zone 3: hall 註冊
地點: Run Run Shaw Podium (LE有人會帶你走)
慳錢度: ★★★☆☆
住hall就豐儉由人, 大部份hall都同一個收費, 有D hall住單人房又貴D, 有D包飯票又貴D, 計埋搭車錢食宵錢打波睇波的士錢, 如果你住係某傳統藍血hall(學院), 粗略估計住hall用既錢同你個學位一樣咁貴
講返註冊先, 由於好多hall都想爭star*入hall, 所以宣傳攻勢比起 dept soc有過之而無不及
有D怕醜女仔見到咁既場面, 連行都唔咁行, 要痴住匯豐幅牆 (距離攤位十幾米) 先敢郁
真人真事唔係講笑, 你諗下都知個場面係點
所以如果你有目標, 最好見到心儀宿舍先90度垂直切入去counter, 如果唔係好易比其他hall拉左入去其他攤位
(不過有D hea hall根本唔擔心冇人入去 hea, 所以唔好pub得咁犀利)
hall touch camp係引誘freshmen揀佢間hall既camp, 我當年100蚊, 今年好似要220性價比好似低左好多, 不過如果有high table dinner都仲係好抵去
所以如果你已經有心儀既hall當然最好去touch camp出現下比current認識 (去到如果你反宣傳自己就閣下自理), 但就算你諗住一定唔住都好, 參加hall既touch camp咪當見識下(尤其是係傳統hall)
如果係體驗性質, 咁報一個就夠哂數

star: 港大術語
表現出識既人 (adj.)
例句: 佢真係好star, 唔怪得又做SU P, 又打港隊, 仲要first hon兼女朋友靚爆鏡

屌你老味

含撚啦

hku都慳

隔嚟U過唔過得嚟報

有offer咪報

冇曬FM了？

SU 邊忽染紅？仲有巨O 係reg day 前架

直接去6佑堂搞掂基本野再返faculty搞
走

完全唔洗花額外一分一毫

有無呃撚含嘅攻略

留名

唔撚讀咪最慳錢

支持
資訊流通好緊要，等freshman知道發生咩事

都未放jupas

記得玩hall touch camp

仙制近年式微咗，自問我地一代

點慳錢？
4年番學放學 再番埋part time
好充實既4年大學生活

最好乜活動都咪去 因為一定要錢

幾時放

想入hell嘅fm唔好等了！
今年正常好多

仙制呢啲野晨早變哂urban legend
O camp以外真係未見過

Yes 嚇fm only

.

R都叫港大術語

ricci 買晒地鐵成條A出口廣告位

屌
呢篇嘢係我幾年前寫

joint-hall com駛唔駛傾下咁有冇犯reg

Wow 召喚到
我fm個陣就係喺高登睇呢個po

business 就係要人脈, 同床訓都係同人建立關係既方法

唔係reg period 應該無事
佢地遲下都應該會拎走

讀左咁耐冇聽過人講star呢個term

留名，當年係zone2直接走
後來行完發覺係zone1直接走都得

搞完必須既行政手續就走得嫁啦, 唔通你唔報學會冇得入學咩?

啲helper好鍾意大鳩人話要cup齊印先得，又話唔見左zone卡要重新嚟過，啲fm又真係比佢地拋窒

👏🏻

推到regday

應該冇問題啦，SJC係東閘對面年年都放banner

wa diu
香港唯一大學

威啦

老老實實啲組媽一黎就請fm食波餅 叫啲fm點頂

Champ多啲
Star就間唔中有 不過係noun唔係adjective

威呀

我都想去，但嗰幾日唔得閒

直接報 hall 算

老鬼想問吓而家啲hall o仲有冇以前咁仙？

死曬了

推

上年reg fbe 唔知搞咩勁慢
俾完會費行出kk leung 已經九點幾
本來俾hall 吸人嘅區都冇晒人
張紙仔仲未cup 完已經冇人招呼fm可以直接走

Lm

上年喺嗰大soc等咗好l再耐
又喺咁播洗腦片
首歌聽到背到出嚟
Dklm

呢單野個真正版本 唔單止係蘋果所講咁 條女做主腦呃左阿勇50萬
其實間美容院仲係美容妹個表弟->實際係美容妹個男朋友 潘杰 個老母開
潘杰由中學畢業已經全職做呃錢狗 傳銷倫敦金美容乜都撈
前度女友已經有前科比佢推出嚟叫人做facial
今次先推現任霍紫泳出去釣到今次事主阿勇
係自己老母開既果間美容院到呃鳩佢錢 再呃阿勇話佢係霍紫泳表弟兼幫阿勇溝霍紫泳
之後再每次美容妹同阿勇出街 都以表弟身份睇住女朋友 前前後後一共呃左50萬
當中呃錢過程更係史上賤種無良既極致

我訓咗

佢哋無行過嚟同你傾計咩

有 開始叫你報ocamp 推一兩次就冇黎過

我推完 等到悶 就聽歌

你reg 完幾點